一帶一路債務陷阱之馬爾代夫

美國曾警告一帶一路為受惠國帶來債務陷阱。過程大約係借錢畀窮國，對方無力還款之後就以基建抵債。馬爾代夫就係其中一個受害者，現欠中共30億美元債務，2019至2020要償還15億美元。如無法償還，就以基建股權抵債。換言之，中國會取得馬爾代夫的碼頭公路，控制了該國命脈。更加可以在印度洋建立據點，挑戰區域傳統老大印度。

在眾多基建中，最突出的為中馬友誼大橋，把首都馬累和機場島連在一齊。在中共吹虛之下，成了中國在馬投資的象徵。但其實馬爾代夫只承擔了5-6億人民幣的低息貸款，另外接近一半費用由中國援助，所以可說是中國對馬的援助項目。在30億美元債務中只佔到2-3%，可見中國在當在更多投資。所以將焦點放在中馬友誼大橋上，就捉錯用神。

但馬爾代夫並非一味受中國控制。2018年9月，反對黨勝出大選，新政府批評中國為馬帶來難以償還的債務，嚴查每一單華在當地投資，更單方面取消與中共的自由貿易協議，最後向傳統老大哥印度求助，償還中國債務。現在更指控中國在當地的投資成本過高，懷疑當中金額涉及與前朝前的貪污，要求中國降低債務。

面對強國，馬爾夫代是否能渡過償務危機，我哋拭目以待。

中馬友誼大橋行車片：

參考：

push

多謝巴打

pish

食窮_建聯，票投⋯ 的手法一樣

食得多，就瀨屎上身

支共同搶冇分別

好撚多錯字

多謝提醒，我開咗個更新版：